<language>
  <play>JUGAR</play>
  <settings>AJUSTES</settings>
  <exit>SALIR</exit>
  <retry>REINTENTAR</retry>
  <language>Idioma</language>
  <music>Música</music>
  <sound>Sonido</sound>
  <accept>Aceptar</accept>
  <resume>Seguir</resume>
  <wakeup>Levantarse</wakeup>
  <next>Siguiente</next>
  <talk>Hablar</talk>
  <grab>Recoger</grab>
  <intromessage0>¡Oye! ¿Estas bien? Parece que has tenido un accidente de barco. ¿Puedes oirme? ¿Estas despierto? ¿Puedes levantarte?</intromessage0>
  <intromessage1>Menos mal, pensaba que no salias de esta. Yo soy Eyra, encantada de conocerte.</intromessage1>
  <intromessage2>¿Como dices? ¿Que donde estamos? Esta es la isla de Kattegat, antes era una isla prospera pero ahora...</intromessage2>
  <intromessage3>Desde que el señor oscuro tomó nuestras tierras, ninguna isla esta libre de monstruos.</intromessage3>
  <intromessage4>Kattegat había conseguido resistir hasta dias atras, pero finalmente cayó y todos los habitantes huyeron.</intromessage4>
  <intromessage5>Yo soy constructora de barcos, cuando volvia a mi taller a por mi herramientas me quedé atrapada y todos se fueron sin mi.</intromessage5>
  <intromessage6>¿Crees que podrias ayudarme? Si consigues mis herramientas y un poco de madera podría construir un barco y podriamos salir de aquí juntos.</intromessage6>
  <intromessage7>Toma usa esta espada y arco que cogí cuando escapaba de la ciudad, con ellos podras luchar y defenderte de los monstruos. Solo necesito mis herramientas y 10 troncos de madera.</intromessage7>
  <intromessage8>Deja que te cure las heridas. Muchas suerte, confio en ti para salir de esta isla. Si necesitas algo más ven a hablar conmigo.</intromessage8>
  <whatcanido>¿Que puedo hacer por ti?</whatcanido>
  <rest>Descansar</rest>
  <logs>Troncos</logs>
  <tools>Herramientas</tools>
  <yes>Si</yes>
  <no>No</no>
  <letsgo>Vamonos</letsgo>
  <noanswer>Ah, ya veo, no pasa nada. ¿Necesitas algo más?</noanswer>
  <restanswer>¿Quieres descansar? Descansar te recuperará toda la vida pero todos los enemigos volverán a aparecer, ¿estas seguro que quieres descansar?</restanswer>
  <restansweryes>De acuerdo. Nos vemos en mañana, ¡que descanses bien!</restansweryes>
  <logsanswer>¿Ya tienes todos los troncos? Necesitaré 10 troncos para poder fabricar un barco y poder irnos de aqui.</logsanswer>
  <logsansweryes>Genial, muchas gracias, con esto ya tengo todos los troncos que necesito. ¿Querías algo más?</logsansweryes>
  <logsanswerno>¿Eh? Pero..., ah ya entiendo, ¿es una broma verdad? Avisame cuando tengas todos los troncos necesarios para irnos. ¿Necesitas algo más?</logsanswerno>
  <toolsanswer>¿Has encontrado mis herramientas? ¿Me las puedes dar? Me siento rara si no tengo mis herramientas conmigo.</toolsanswer>
  <toolsansweryes>¡Perfecto!, eres el mejor, ya estamos más cerca de poder escapar de esta isla. ¿Querías algo más?</toolsansweryes>
  <toolsanswerno>¿Eh? Pero..., ah ya entiendo, ¿es una broma verdad? Avisame cuando tengas mis herramientas. ¿Necesitas algo más?</toolsanswerno>
  <letsgosanswer>Ya está todo listo, ¿quieres que nos vayamos ya de esta isla?</letsgosanswer>
  <letsgosansweryes>Genial, ¡vamonos!</letsgosansweryes>
  <endgame>Así, nuestro héroe y Eyra iniciaron un viaje lleno de aventuras...</endgame>
  <mission1>Consigue 10 troncos</mission1>
  <mission2>Recupera las herramientas de Eyra</mission2>
</language>